
# Пояснительная записка
## 1. Название проекта
Unipkg (universal package manager)
## 2. Автор проекта
Кирилл Рощин
## 3. Описание идеи
<u>Главная идея проекта</u> - предоставить пользователю удобный
графический интерфейс для взаимодействия с пакетным менеджером в ОС на базе ядра linux, который будет работать одинаково хорошо в нескольких дистрибутивах. Поддерживаемые пакетные менеджеры: **pacman** (*Arch-based: arch, artix, manjaro...*), **xbps** (*Void linux*). Используя класс `BasePkgm` из `./Project/Templates/template.py`, пользователь может добавить обработчик для любого пакетного менеджера (в т.ч. своего собственного).
## 4. Описание реализации
Проект имеет модульную структуру (Связи можно посмотреть в презентации: [Ссылка](https://disk.yandex.com/i/xdgweabHh4l_Pw)). Принцип работы: класс `SysFetch` (`./Project/fetch.py`) определяет дистрибутив пользователя и записывает данные в `./Project/Data/system.jsonc`. Класс `Unipkg` (`./Project/unipkg.py`) считывает эту информацию и подгружает соответствующий модуль из `./Project/Templates/<name>.py`. Основной класс - `MainWindow` из `./Project/UI/main_window.py` загружает `Unipkg` и обеспечивает взаимодействие между ним и интерфейсом. При инициализации, класс `MainWindow` ожидает подключение с интернетом, затем получает информацию об установленных пакетах и пакетах из репозиториев (`./Project/Data/pkgs.jsonc`), выводя информацию в таблицу. Пользователь, используя элементы интерфейса, может удалить, установить или обновить пакеты, очистить ненужные зависимости.
## 5. Описание технологий
* QT - PyQT6==6.6.0
* Для разделения работы с интерфейсом и пакетным менеджером был использован модуль `QThread` (`./Project/CommonTools/Worker.py`).
* Для выполнения bash команд был использован встроенный модуль `subprocess` (`./Project/CommonTools/sh.py`)
* Ожидание соединения с интернетом реализовано с использованием модуля `requests`
* Исполняемый файл находится в `./Project/dist` и называется `unipkg` - для его запуска нужно ввести команду: `cd <путь до unipkg> && ./unipkg`

Видео с работой в дистрибутиве Void Linux: [Ссылка](https://disk.yandex.ru/i/2LTSYrBPljHUEA)

Видео с работой на дистрибутиве Arch Linux (Виртуальная машина): [Ссылка](https://disk.yandex.ru/i/WH7B76ZJ91ngUw)
## 6. Скриншоты
1. Главное окно
![Главное окно](https://i.ibb.co/v1QV5P1/mainw.png)
2. Окно подтверждения
![Окно подтверждения](https://i.ibb.co/3Cv05Mg/cnangew.png)
3. Окно с информацией о приложении
![Окно с информацией о приложении](https://i.ibb.co/fX5YrN9/aboutw.png)
